想問下有冇人係讀risk management?

可以講解下讀D咩？

認真？

以我理解有好多數要計架喎

好似股票嘅CAPM 股票嘅債權比例

不如你講下你背景先
你就咁問唔知點答你好

讀finance嘅

咁我assume你唔係想揀科
而係讀緊u想了解下risk man讀d咩？

第一啦！第二係自己都會想研究下risk management

LingU risk & insurance mgt

1. define risk, e.g. pure risk
2. 量化，e.g. expected value, game theory, standard deviation，呢個又同insurance定價有關
3. apply appropriate method against the risk

利申讀完唔覺有咩用，但對stat同數字敏感左，同對保險會有一定認識

做精算？

我都係finance major, minor先係risk & insurance mgt
不過依家份工完全唔關呢兩個事

我個人黎睇會認為了解risk management 可以理解D公司唔同動作背後嘅意思係咩，對投資好有幫助。尤其係價投主義者

垃圾科
搞曬成個risk man framework 咪又estimate 唔到武肺
洗幾千萬養住d 廢人

解釋下點解咁講

事先聲明先，我grad咗幾年同埋而家份工唔關risk man事，所以你可以參考下之後再定奪

好brief咁講嘅話，risk man要讀一堆stat，一堆model，同埋一d比較簡易嘅programming
qualitative d嘅就講下d terms或者policy，例如basel，又或者特定topic咁講下某d case

有咩特定想知可以再問

唔好咁諗
risk man完全帶唔到你心目中想要嘅嘢俾你

咪講撚左 仲想講乜
你整個model 估武肺發生既probability 同severity 咯

Basel 係銀行的風險管理？佢係用咩方法？準備現金做周轉，定還是係用𧗠生工具？

咁你睇書自學會好D
就算係大公司，香港都無幾何會特登分個risk mgt department出來，多數都係CFO/Account個邊做埋，唔似外國咁睇重

咁又唔好咁講
預測到武肺嗰d可以稱為預言家嫁喇
btw認同香港嘅risk man都係整得好垃圾

如果有外國公司請都唔錯lol

大把risk man department
銀行有 保險公司仲多

咪話成個idea / industry 都多9 餘

唔係唔想答，而係好多嘢都唔記得驚答錯
同埋risk man & compliance d嘢成日都變
你想知最update嘅嘢真係上網刨最好

你想有咩model可以推到有武肺出現？

如果無risk management 銀行應該會死得好慘，小小現金流不足都已經要破產

討論下啫

如果你講揾工
risk man最易揾嘅工應該係compliance
但其實risk man讀嘅嘢好多都唔關compliance事
hr唔知點解就好鍾意請risk man班人做compliance
但真正最關compliance事嘅係讀law嗰班
因為多legal 嘢

有幾多人讀完Business law 會做返compliance?

傻la
銀行最憎搞risk man
因為係揾石頭扑自己隻腳
只係因為d policy唔做唔得
如果可以嘅話，我相信銀行願意set高個risk去賺更多嘅錢
第一時間加返prop trade落去先

Risk premium都有限度呀！high risk 唔等於high return

就係少所以先揾risk man人
compliance一爆嗰下需求太大
law友出路多
自然有好多選擇

你成個炒房唔俾炒
咁仲有d咩return啊傻豬？

唔驚壞帳？

哎呀你真係好可愛
銀行做trade有好多edge

咁呢啲都係risk management 嘅一種

我只可以講
其實你都幾適合做compliance

Lol y?

講返risk man
正統入到risk department嘅人唔多
我嗰屆好似得一個入咗goldman
其他都係入ibank入面其他department

幾好呀

世界唔係你諗咁簡單咁單純
你真係入行做金融就會明

我覺得你唔使太憧憬
真係諗下自己有d咩真係想做
你會做得好d同開心d

完全同意
如果樓主有興趣，可以試下報intern。三個月時間換來幻想破滅，會幫你省返人生唔少時間

但我相信樓主九成聽唔入耳

我有興趣做投資相關嘅工作

我見你d post都有自己玩下美股
我唔知你假膠定點la
如果想揾投資類型工，可以拎住自己嘅track record去in下
我讀u嗰陣都係有書唔讀然後拎哂d時間做trade
然後揾工嗰陣好快俾人請咗
利申：US arbitrage trader

有真係做下美股trade ge 不過係價投玩法

Btw 你講ge trade 係衍生工具？